---
title: ""
weight: 1
bookHidden: true
---


`int trouverIndicePourValeur(liste, valeur)`:

* **POUR TOUS** les éléments `el` de la `liste`:
    * **SI** `el` est égal à la `valeur` cherchée:
        * **mémoriser** l'indice `i` de l'élément `el`
* **retourner** le dernier indice `i` mémorisé
